廣東話正字

之前有唔少巴打講咗「嗰」、「喺」、「嚟」等用字，今次我想講啲比較少見嘅。

1. 天氣咁凍，皮膚乾裂？

正解：「㿺㿭」（可讀作：爆拆）

2. 我真係「等」你開心？

正解：戥（可讀作：鄧）

戥有「為」、「替」嘅意思。

3. 想串人講嘢唔流利？

正解：㪐㩿（可讀作：甩咳）

4. 天氣咁凍，最好食一碗「熱辣辣」嘅粥
正解： 㶧（Nad）與辣（Lad）讀音唔相同。前者有鼻音。
而且只有㶧先有「熱」嘅意思。

5. 呢碗豆腐花真係「滑溜溜」
正解：滑捋捋（可讀作：劣）

6. 你唔好再「Un」腳啦！
正解：䟴有「振動」嘅意思。

歡迎討論

以前好鍾意睇最緊要正字
支持

多謝巴打

摩牙

見到咁好人鍾意廣東話，我覺得係好事。
不過我有責任提醒大家，坊間你見到好多講「正字」嘅書，一般都錯漏百出。但係邊啲係真邊啲係假，一般人好判斷。有啲甚至我哋已經確認咗偽說源頭，但係仲有勁多人用。

大家用正常人睇得明嘅寫法寫嘢就得，唔好太執着正字。

利申：《粵典》總編輯

繼續

7. 你帶我去埋呢啲「山卡啦」嘅地方想點呀？

正解：山旮旯 （可讀作：Ca乸)

旮旯有「偏僻」嘅意思。

8. 你可以咁成功都係「父碌」㗎咋！（靠父親忙碌？ ）
正解：符籙
意思係指誤打誤撞之下，又畀佢成功咗！
呢個係有啲意思，「符」即係帝王專用嘅令符，「籙」即係道教入面紀錄天神嘅名冊。簡單嚟講，「符籙」就即係帝王指令班天神去做任務。
（所以你哋符籙嘅時候，都要多謝帝王 ）

9. 想撩人「咬手瓜」？
正解：拗手膼
「膼」即係二頭肌（老鼠仔）

負碌（fluke）係篤波、運動術語，
符籙 信一成都失明

睇嚟我都係返去讀多啲書先

fluke啊

（提提大家，二十世紀初嘅詹憲慈、孔仲南，近年嘅曾焯文、彭志銘，都可以blacklist）

比 vs 畀

爸打之前係唔係有出post教人廣東話定唔知其他野